\section{Thiết lập thực nghiệm}
Nhằm đánh giá hiệu quả của thuật toán đề xuất AMTEA, đồ án thực nghiệm so sánh với thuật toán tiến hóa. Các mạng ANN được sử dụng trong phạm vi thực nghiệm đồ án là mạng 1 lớp ẩn. Trong không gian tìm kiếm chung của thuật toán AMT-EA, chỉ xét đến trường hợp các tác vụ có cùng số lượng input đầu vào. 

\section{Dữ liệu thực nghiệm}
Bài toán chính để thực nghiệm là bài toán n-bit [48]. Bài toán có đầu vào là một chuỗi bit độ dài n, yêu cầu đầu ra là xác định số bit 1 trong dãy là chẵn hay lẻ. Trong [53], tác giả thực nghiệm với các bài toán 6-bits, 7-bits và 8-bits đối với các mô hình mạng 1 lớp ẩn. Trong phạm vi đồ án muốn mở rộng xét trên cả những mạng nông hơn và đặc biệt là các mạng sâu hơn, tăng độ phức tạp của bài toán. Vì vậy đồ án thực nghiệm thêm trên những bài toán mạng ít phức tạp 4-bits, 5-bits và mạng phức tạp 8-bits và 10-bits.

\begin{table}[h!]
    \centering
    \caption{Các bài toán dùng trong thực nghiệm huấn luyện mạng ANN khác cấu trúc}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multirow{1}{*}{\textbf{STT}} & 
        \multicolumn{1}{c|} {\textbf{Bài toán}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Số đơn vị đầu vào}} &  \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Tổng số điểm dữ liệu}}\\ \hline
        1 & 4-bit & 4  & 16 \\\hline
        1 & 5-bit & 5  & 32 \\\hline
        2 & 6-bit & 6  & 64 \\\hline
        3 & 8-bit & 8  & 256 \\\hline
        5 & 10-bit & 10  & 1024 \\\hline
    \end{tabular}
    \label{tab:result:nbit}
\end{table}

\section{Cấu hình ANN thực nghiệm}

Thực nghiệm dựa trên tiêu chí các mạng ANN sẽ có cùng độ sâu, với mỗi bài toán n-bits, số lượng các unit trong lớp ẩn sẽ thay đổi. Mục tiêu là đánh giá kết quả của việc tiến hành học tập có chuyển đổi theo chiều rộng của mạng ANN. Kết quả thu được sẽ được so sánh với thuật toán CEA tương ứng. Cụ thể cấu hình của các mạng ANN theo từng bài toán như sau:
\begin{table}[h!]
    \centering
    \caption{Bộ dữ liệu huấn luyện ANN cùng độ sâu 1 lớp ẩn}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multirow{1}{*}{\textbf{Bài toán}} & 
        \multicolumn{1}{c|} {\textbf{Tên tác vụ}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Cấu trúc lần lượt của từng tác vụ}}\\ \hline
            
        \multirow{4}{*} 
            {4bit} 
            &  4bit (5) &  (4,5,1)\\ \cline{2-3}
            &  4bit (6) &  (4,6,1)\\ \cline{2-3}
            &  4bit (7) &  (4,7,1)\\ \cline{2-3} \hline
        \multirow{4}{*} 
            {5bit} 
            &  5bit (5) &  (5,5,1)\\ \cline{2-3}
            &  5bit (6) &  (5,6,1)\\ \cline{2-3}
            &  5bit (7) &  (5,7,1)\\ \cline{2-3} \hline
        \multirow{4}{*} 
            {6bit} 
            &  6bit (7) &  (6,7,1)\\ \cline{2-3}
            &  6bit (8) &  (6,8,1)\\ \cline{2-3}
            &  6bit (9) &  (6,9,1)\\ \cline{2-3} \hline
        \multirow{4}{*} 
            {8bit} 
            &  8bit (9) &  (8,9,1)\\ \cline{2-3}
            &  8bit (10) &  (8,10,1)\\ \cline{2-3}
            &  8bit (11) &  (8,11,1)\\ \cline{2-3} \hline
        \multirow{4}{*} 
            {10bit} 
            &  10bit (11) &  (10,11,1)\\ \cline{2-3}
            &  10bit (12) &  (10,12,1)\\ \cline{2-3}
            &  10bit (13) &  (10,13,1)\\ \cline{2-3} \hline
        \end{tabular}
        \label{tab:result:nbit}
    \end{table}

\section{Cấu hình tham số thuật toán}

Các thuật toán thực nghiệm được cài đặt trên ngôn ngữ Python, sử dụng máy tính có cấu hình: CPU: Intel Core\texttrademark i5-2430M CPU @ 2.40GHz × 2 với 8GB RAM chạy hệ điều hành Ubuntu 18.04 LTS 64-bit. 

Các thuật toán đều được chạy trên mỗi cấu hình thực nghiệm 30 lần. Việc đánh giá hiệu quả của thuật toán học được so sánh bằng MSE trên bộ dữ liệu. Việc dữ liệu được chạy 30 lần sẽ rút ra được kết quả trung bình cùng độ lệch của thuật toán.

Các tham số cho AMTEA và CEA được định nghĩa trong bảng sau: 
\begin{table}[h!]
    \centering
    \caption{Cấu hình tham số thuật toán đề xuất}
	\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
        \hline
        \multirow{1}{*}{\textbf{Tham số}} & 
        \multicolumn{1}{c|} {\textbf{Ký hiệu}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Giá trị}}\\ \hline
        Kích thước quần thể  & N & 30\\
        Số thế hệ tiến hóa & $T$ & 1000\\
        Hệ số chuyển đổi & $\Delta$ & 2, 5 hoặc 10 \\
        Chỉ số phân phối SBX & $\eta_c$ & 5\\
        Tỉ lệ đột biến PMU & $\sigma$ & 0.2\\
        Chỉ số đột biến PMU & $\eta_m$ & 5\\
        Số lần chạy thống kê & - & 30\\ \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:config:nbit}
\end{table}

\section{Kết quả thực nghiệm}
Phần tổng hợp kết quả được chia thành 2 phần chính bao gồm bảng số liệu so sánh MSE và hình ảnh đường biên thiên biểu thị tốc độ hội tụ của các thuật toán. Kết quả được so sánh giữa thuật toán tiến hóa cổ điển và thuật toán tiến hóa chuyển giao mô hình tối ưu, giữa hệ số chuyển đổi $\Delta$ khác nhau trong thuật toán AMTEA
\subsection{Kết quả thực nghiệm huấn luyện mạng nơ-ron}
\input{chapters/result/result1}
\subsection{Biểu đồ đường biến thiên biểu thị tốc độ hội tụ}
\input{chapters/result/paragraph}
\subsection{Nhận xét}
\input{chapters/result/comment}
